%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{process}{
  \begin{question}{p1}

    Un processus prêt :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{attend d'obtenir l'accès au processeur.}
        \mauvaise{a été exécuté par le processeur.}
        \mauvaise{est exécuté.}
        \mauvaise{n'a pas encore été lancé.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{process}{
  \begin{question}{p2}

    Le rôle de l'ordonnanceur est de :

    \begin{reponses}
      \bonne{planifier l'exécution des processus.}
      \mauvaise{donner les instructions pour réparer les processus cassés.}
      \mauvaise{transformer un programme en processus.}
      \mauvaise{démarrer le système d'exploitation.}
    \end{reponses}

  \end{question}
}


\element{process}{
  \begin{question}{p3}

    Pour fermer les processus listés ci-dessous, la commande à utiliser est :

    \begin{center}
      \includegraphics[width=11cm]{ls-lC_codium.png}
    \end{center}

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\texttt{kill 3091}}
      \mauvaise{\texttt{kill bill}}
      \mauvaise{\texttt{kill 3192}}
      \mauvaise{\texttt{kill 1000}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{process}{
  \begin{question}{p4}

  Un processus bloqué :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{reponses}
      \bonne{attend d'obtenir la libération d'une ressource.}
      \mauvaise{attend d'obtenir l'accès au processeur.}
      \mauvaise{ne peut plus jamais s'exécuter.}
      \mauvaise{n'a pas encore été lancé.}
    \end{reponses}
   
  \end{multicols}
\end{question}
}



\element{reseau}{
  \begin{question}{r1}
    Le protocole Routing Information Protocol établit la meilleure route

    \begin{reponses}
      \bonne{d'après le nombre de routeurs traversés avant d'arriver
        à destination.}
      \mauvaise{d'après le nombre de pays traversés avant d'arriver à
        destination.}
      \mauvaise{d'après la distance kilométrique jusqu'à la destination.}
      \mauvaise{d'après la bande passante des laisons entre les routeurs.}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{r2}
    Le protocole Open Shortest Path First établit la meilleure route
    \begin{reponses}
      \mauvaise{d'après le nombre de routeurs traversés avant d'arriver
        à destination.}
      \mauvaise{d'après le nombre de pays traversés avant d'arriver à
        destination.}
      \mauvaise{d'après la distance kilométrique jusqu'à la destination.}
      \bonne{d'après la bande passante des laisons entre les routeurs.}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{r3}
    Le nombre de sauts permis par le protocole RIP est :

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{15}
      \mauvaise{illimité}
      \mauvaise{10}
      \mauvaise{100}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{reseauxm}{
  \begin{question}{multr1}\bareme{b=0.5}
    D'après les tables de routage ci-dessous, quel est le chemin emprunté par un 
    paquet de données envoyé du routeur A vers le routeur F.
    \begin{center}
      \includegraphics[width=13cm]{tabAN.png}
    \end{center}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{A → B → E → F}
      \mauvaise{F → A → B → E}
      \mauvaise{A → B → C → D →E → F}
      \mauvaise{A → E → B → F}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
    
  \end{question}
}


\element{reseauxm}{
  \begin{question}{multr2}\bareme{b=0.5}
    D'après les tables de routage ci-dessous, quel est le chemin emprunté par un 
    paquet de données envoyé du routeur F vers le routeur A.
    \begin{center}
      \includegraphics[width=13cm]{tabAN.png}
    \end{center}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{F → D → C → A}
      \mauvaise{A → B → E → F}
      \mauvaise{A → B → C → D →E → F}
      \mauvaise{F → E → B → A}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
    
  \end{question}
}


\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire la  fonction \mintinline{python}{denombre} qui prend en paramètre un dictionnaire 
    \mintinline{python}{dico} et un entier \mintinline{python}{val} et qui renvoie le nombre
    d'occurence(s) de \mintinline{python}{val} parmi les valeurs du dictionnaire.

    Rappels de méthodes utilisables sur un dictionnaire : \texttt{keys()}, \texttt{values()}, \texttt{items()}

    \AMCOpen{lines=6}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}

    \explain{
      C1 : écrire une signature de fonction / C2 : utiliser un accumulateur de boucle
      C3 : parcourir un dictionnaire / C4 : renvoyer le résultat attendu
    }
  \end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{23}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  % Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Gestion des processus
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{process}


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Protocoles réseaux
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{reseau}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{reseauxm}{tout}
  \restituegroupe{tout}


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
